<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="AstraMilitarum" value="Astra Militarum"/>
	<entry name="AstraMilitarumDefeatedAstraMilitarum" value="Las tropas del traidor Astra Militarum están dispersas y sin líder: sin el firme mando de sus líderes herejes, la guerra ha terminado. Ahora debemos centrar nuestros esfuerzos en asegurar Gladius Prime para el Imperio."/>
	<entry name="AstraMilitarumDefeatedNecrons" value="La luz verde se desvanece del último ojo artificial, ya que el último Necrón abandona la lucha. Después de incontables eones de guerra, sus ciudades son aplastadas, sus tropas atomizadas y sus líderes asesinados. Aunque debajo de la superficie del planeta, millones más todavía duermen en una inquietud mortal, podemos llamarlo victoria."/>
	<entry name="AstraMilitarumDefeatedOrks" value="La amenaza de piel verde ha sido derrotada. Aunque eso no quiere decir que haya sido eliminado. Aunque todos los Orkos, Kanijos y Snotling están muertos, sus cadáveres ya están diseminando, las esporas que generarán un nuevo ejército de pieles verdes en una generación. Con cañón láser, lanzallamas y cañón de batalla los estaremos esperando."/>
	<entry name="AstraMilitarumDefeatedSpaceMarines" value="El legendario Adeptus Astartes, el legendario guerrero del Imperio, yace muerto para un hombre. No queda apotecario para reunir sus semillas genéticas para la próxima generación, ninguna misión de la Tierra distante puede rescatarlas. La defensa de Gladius Prime recae en ti, aunque incluso si tienes éxito, la Inquisición tendrá preguntas que hacer sobre lo que sucedió con la estación del Capítulo de los Marines Espaciales..."/>
	<entry name="AstraMilitarumDefeatedTyranids" value="Con la muerte de la última criatura sináptica, los tiránidos han dejado de ser un horripilante ejército asesino y sincronizado, para convertirse en animales salvajes. Como los diablos de Catachan, estos animales siguen siendo mortales y asesinos, pero sin coordinación, no ofrecen problema alguno a largo plazo."/>
	<entry name="AstraMilitarumDiscoveredAstraMilitarum" value="Te has encontrado con otro grupo de la Guardia Imperial, equipado y entrenado como tus propios hombres. Sin embargo, no responden a tus comunicaciones e inmediatamente se comportan de forma hostil. No importa si son traidores, herejes o peones Xenos, deben ser borrados de la faz de Gladius."/>
	<entry name="AstraMilitarumDiscoveredNecrons" value="Necrones, aquí, en un mundo Imperial? Quién sabe cuánto tiempo han estado durmiendo bajo la superficie, haciendo sus planes inescrutables? Tu única esperanza es vencerlos antes de que despierten a los millones que duermen y vuelvan a hacer suyo este planeta."/>
	<entry name="AstraMilitarumDiscoveredOrks" value="Encontrar Orkos es casi un alivio para un Guardia: después de todo, su comportamiento se detalla minuciosamente en el Manual de campaña de tropas de la Infantería Imperial y la mayoría de los veteranos ya los habrán encontrado y combatido antes. Los hombres que sobrevivieron generalmente informan que los Orkos están enfermos en saber dónde será su próxima pelea: si puedes evitar el conflicto con ellos, se debilitarán con el tiempo."/>
	<entry name="AstraMilitarumDiscoveredSpaceMarines" value="Los mejores guerreros que la galaxia haya conocido jamás, los Marines Espaciales, están comprometidos a erradicar a los enemigos de la humanidad dondequiera que estén, incluso entre sus aliados. Este Capítulo ni siquiera responderá a tus comunicaciones. Por desgracia, debes asumir que te consideran hereje o traidor y prepararte para la guerra."/>
	<entry name="AstraMilitarumDiscoveredTyranids" value="Mediante los experimentos de los magos genetistas, la invasora horda ha llegado a Gladius Prime. Pero sin apoyo de la flota enjambre, no son la todopoderosa fuerza que podrían ser en otro lugar. Quizá aquí los Guardias se basten por sí mismos."/>
	<entry name="AstraMilitarumFlavor" value="<style name='Italic'/>&quot;Aunque nuestros tanques y artillería son poderosos, son las vastas filas de Guardias Imperiales los que pisotearán al enemigo -- déjalos venir.&quot;<br/>  -- Ursarkar E. Creed, Lord Castellano de Cadia<style name='Default'/><br/><br/>El Astra Militarum, comúnmente conocido como la Guardia Imperial, es la principal fuerza de combate del Imperio del Hombre. A través de una galaxia de cien mil millones de estrellas, debe haber al menos miles de millones de Guardias, incluso el Departmento Munitorum en Terra, que supervisa esta inmensa fuerza, no tiene una idea real de cuántas tropas hay en un momento dado. Una estimación segura es decir que hay millones de regimientos.<br/><br/>Lo que a la Guardia Imperial le falta en fuerza, coraje y capacidad de recuperación, lo compensa en números, organización y vehículos de combate -- la amplia gama de tanques de la Guardia es justamente temida. La mano de obra del Astra Militarum es predominantemente humana, aunque emplean cepas mutantes estables, como los Bullgryns gigantes. Todas estas tropas están equipadas con el mejor armamento producido en masa que las fábricas de guerra Tecnosacerdotes pueden proporcionar, aunque a menudo es atrasado en comparación con el ejercido por sus enemigos.<br/><br/>A través de la inmensidad del espacio galáctico, la inmensa mayoría de las batallas del Imperio involucran al Astra Militarum. Es por sus acciones y sacrificio sin fin que la humanidad ha reclamado y mantenido su lugar en el universo."/>
	<entry name="AstraMilitarumLostFlavor" value="Muy por debajo del Imperio Estatal, en medio de la burocracia similar a la ciudad que es el Administratum de Terra. Aquí, una Servo-calavera antigua sobre las estanterías abarrotadas y cubiertas de polvo, arrojaba luz para un escriba que se arrastraba. El escriba encuentra el archivo que está buscando y extrae una pizarra de datos antigua. Con un golpe de su aguja, hace una línea a través de Gladius Prime. Hace una pausa por un momento y, con una mano temblorosa, anota la entrada.<br/><br/>&quot;Gladius Prime: planeta principal del sistema Gladius, Segmentum Obscurus, Sector Ixaniad. Colonia perdida por tormentas de guerra después de la formación de Cicatrix Maledictum, 999.M41. Que el Emperador tenga misericordia de sus almas.&quot;"/>
	<entry name="AstraMilitarumProperties" value="<style name='Title'/>Potencia de fuego a distancia indiscriminada<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reto inicial:<style name='Default'/> <style color='GUI/Red'/>Difícil<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Miles de millones de hombres:<style name='Default'/> Infantería de largo alcance, pero susceptible a la moral.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Armadura pesada:<style name='Default'/> Poderosos vehículos blindados con muchas mejoras.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Artillería Tormenta:<style name='Default'/> Artillería de largo alcance.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Bastión Imperial:<style name='Default'/> Fortificaciones defensivas para mantener a raya a los atacantes.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>La Burocracia de Guerra:<style name='Default'/> Emitir edictos de la ciudad para aumentar la producción de la ciudad."/>
	<entry name="AstraMilitarumShortFlavor" value="Compuesto por innumerables miles de millones de soldados de un millón de mundos diferentes, el Astra Militarum es, por puro peso de números, el mayor ejército que la galaxia haya conocido jamás. No tienen nada menos que la supervivencia de la humanidad en sus manos."/>
	<entry name="AstraMilitarumWonEliminationFlavor" value="La colonia se ha salvado, bueno, lo que queda de ella. Los pocos Xenos restantes están huyendo a las esquinas del planeta. Cazarlos debería estar dentro de las capacidades de tus veteranos. En verdad, eres un líder de guerra para rivalizar con Macharius!<br/><br/>Con el eventual despeje de las tormentas de disformidad, el planeta volverá al dominio Imperial. Los Comerciantes independientes llegarán, sus ciudades serán reconstruidas, la población civil deambulante será reforzada por colonos de sectores cercanos. Dentro de una generación, será una colonia viable nuevamente, enviando su diezmo Imperial como cualquier otra. Dentro de diez generaciones, puede ser un mundo rico que suministre su propio regimiento al Imperio. Dentro de mil, puede ser un mundo de colmenas agotadas, plagado de corrupción e inmundicia, un hogar empobrecido y estrecho para la humanidad del futuro. Todo esto, para la gloria de la humanidad, y para el Emperador!"/>
	<entry name="AstraMilitarumWonQuestFlavor" value="Nunca sabrás por qué el Tecnosacerdote te traicionó a ti y al Imperio, lo que él estaba tratando de lograr y qué función cumplía realmente el artefacto de su buque de guerra. Pero con su eliminación y la dispersión de las tormentas de disformidad, las comunicaciones se han restaurado.<br/><br/>Sin embargo, los pocos astrópatas supervivientes del planeta tienen noticias asombrosas, directamente desde la propia Terra. Mientras que las tormentas de disformidad protegieron tu planeta, el Imperio más amplio ha experimentado una gran agitación. Cadia ha caído, la galaxia ha sido rota por la disformidad, y Roboute Guilliman, el más importante de los Primarcas del Emperador, ha despertado de su sueño de diez mil años.<br/><br/>A pesar de esto, tu ejército no estará uniéndose a las cruzadas de Guilliman. Los artefactos únicos y la ubicación estratégica de Gladius Prime significan que has sido asignado permanentemente aquí -- para proteger el planeta y los exploradores, pase lo que pase."/>
	<entry name="CompendiumFlavor" value="En el 41º milenio de existencia del Imperio, los desafíos que enfrenta la humanidad son variadamente internos y externos, pero uniformemente terroríficos. El viejo enemigo, Caos, amenaza eternamente a los ejércitos debilitados del Astra Militarum, Adeptus Astartes, Adeptus Sororitas y Adeptus Mechanicus. Hordas de Orkos, Tiránidos y otras especies de Xenos son anteriores a los mundos Imperiales aislados. Y Eldar, Necrón y Tau llevan a cabo sus planes inescrutables, aparentemente descuidados de la pérdida de vidas humanas que infligen."/>
	<entry name="Necrons" value="Necrones"/>
	<entry name="NecronsDefeatedAstraMilitarum" value="Como se predijo, estas creaciones carnosas no podían competir con el metal inmortal. Estamos acorralando a los sobrevivientes y civiles en sus ciudades y hogares en ruinas. Habrá un número de esclavos aceptable."/>
	<entry name="NecronsDefeatedNecrons" value="Una dinastía rival en nuestro Mundo Corona? Por supuesto que los repudiamos, luchamos y los destruimos. Pero también nos dan lástima, durante miles de años durmieron solo para despertarse aquí y morir de nuestra mano. Quizás es más fácil compadecerse de ellos, ahora que están todos muertos."/>
	<entry name="NecronsDefeatedOrks" value="Cuando se trata de una chusma, especialmente una chusma guerrera primitiva, la clave es superarlos y diseccionar sus formaciones lentamente. Ojalá que los Criptecnólogos se quedaran para experimentar."/>
	<entry name="NecronsDefeatedSpaceMarines" value="Para una raza joven, estos humanos de élite ciertamente tienen sofisticación y poder sobre ellos. O más bien, 'tenían'. Quizás un examen más profundo de su arruinada Fortaleza-Monasterio o la vivisección de nuestros cautivos nos dará una mejor idea de sus capacidades y debilidades."/>
	<entry name="NecronsDefeatedTyranids" value="Hemos eliminado los organismos hieráticos. Al estudiar los restos de estas bestias, queda claro que no son de sistemas locales o de esta galaxia. Son monstruosamente fuertes -- estaría bien que pudiesen capturarse y convertirse en esclavos."/>
	<entry name="NecronsDiscoveredAstraMilitarum" value="Una raza débil y carnosa, los humanos son de rápido crecimiento e intensamente territoriales. Su fuerza radica en su número, sus máquinas de guerra y sus formaciones. Pertúrbalos y se desmoronarán como esculturas en la arena."/>
	<entry name="NecronsDiscoveredNecrons" value="Una dinastía Necrón rival se ha establecido de alguna manera en el planeta durante tu era de sueño. Devuelven a tus heraldos en pedazos e ignoran tus demandas. Deben ser derrotados para demostrar tu propiedad de esto, tu Mundo Corona."/>
	<entry name="NecronsDiscoveredOrks" value="Los Criptecnólogos te dicen que estos son miembros de una raza creada exclusivamente para la guerra. Si bien su equipo es tecnológicamente primitivo, su número, poder físico y empuje psíquico significa que no deben subestimarse como un enemigo."/>
	<entry name="NecronsDiscoveredSpaceMarines" value="Aunque teóricamente es la misma raza que el débil Astra Militarum, estos seres se han modificado y entrenado mucho, en la medida en que deben ser tratados como una facción separada, y mucho más peligrosa."/>
	<entry name="NecronsDiscoveredTyranids" value="¿Qué son estas cosas? Los registros del Cryptek no mencionan nada sobre ellos -- quizá se descubrieron mucho después de nuestra hibernación. Parecen moverse con una increíble coordinación para ser meras bestias -- quizá podamos descubrir más a través de disecciones."/>
	<entry name="NecronsFlavor" value="<style name='Italic'/>&quot;Despréndete de los grilletes de tu sueño! La galaxia será nuestra una vez más!&quot;<br/>  -- Anrakyr El Viajero, Líder Supremo Necrón<style name='Default'/><br/><br/>Hace una eternidad, los Necrones abandonaron las fragilidades de la carne en busca de cuerpos inmortales labrados en el frío metal, en su sometimiento a los dioses estelares conocidos como C'tan. En su nueva forma inmortal, se enfrentaron a los entonces maestros de la galaxia, los Antiguos, y en una larga batalla los derrotaron. En su desesperación, los Antiguos sembraron la galaxia con razas psíquicas, despertando así los horrores de la disformidad, y los Necrones, debilitados por una batalla simultánea de liberación de los C'tan, se retiraron a sus mundos natales.<br/><br/>Allí, cayendo en hibernación, dormían durante un tiempo incalculable. Cuando nacieron otras razas y se condujeron a la extinción, se mantuvieron profundas e ininterrumpidas en mundos multitudinarios, atendidas y defendidas en su no-sueño por sus monstruosos autómatas Canópticos.<br/><br/>Ahora, a través de la galaxia, están despertando. Incluso aquí, los circuitos maestros de este Mundo Corona se están agitando. Los Necrones, ahora máquinas irreflexivas, a excepción de sus pocos Señores y Triarcas, se están armando para la guerra nuevamente. Su tecnología está milenios por delante de la de las razas más jóvenes de la galaxia. Pronto, legiones de máquinas de guerra siniestras y avanzadas saldrán de las tumbas enterradas debajo del planeta para conquistar y esclavizar -- nada mortal es seguro."/>
	<entry name="NecronsLostFlavor" value="Esperaste milenios para ponerte a prueba contra la progenie de los Antiguos...y fallaste. Tus ejércitos están destruidos, las protuberancias elevadas de tus ciudades se han borrado. Ahora los sobrevivientes se están retirando a sus tumbas inexpugnables, mientras que los autómatas Canópticos sellan el camino detrás de ellos. En otras partes, debajo de la superficie del planeta, decenas de miles de tu especie aún duermen. Tal vez, en unos pocos milenios más, se despierten juntos. Entonces, finalmente, la galaxia será tuya."/>
	<entry name="NecronsProperties" value="<style name='Title'/>Metal inmortal<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reto inicial:<style name='Default'/> <style color='GUI/Green'/>Fácil<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Alzarse:<style name='Default'/> Solo se pueden fundar ciudades en la parte superior de las tumbas.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reparación de la Necrodermis:<style name='Default'/> Las unidades pueden reparar en el campo de batalla.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Corredor Dimensional:<style name='Default'/> Las unidades de infantería pueden teletransportarse a ciudades y Monolitos.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Unidades en descanso:<style name='Default'/>La energía es para producción, el mineral para el mantenimiento.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Rápido incremento:<style name='Default'/> Producción urgente cuando el tiempo es esencial.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sin alimentos:<style name='Default'/> Sin uso para alimentos, la población consume mineral."/>
	<entry name="NecronsShortFlavor" value="Hace una eternidad, los Necrones gobernaron las estrellas como maestros de metal inmortales y crueles. Ahora están despertando. Legiones de máquinas de guerra siniestras y avanzadas se están vertiendo desde los Mundos Necrópolis para conquistar y esclavizar -- nada mortal es seguro."/>
	<entry name="NecronsWonEliminationFlavor" value="Después de milenios incalculables, finalmente has recuperado tu mundo de los vástagos de los Ancianos. Ahora, nada anda sobre la superficie de Gladius Prime que no sea un Necrón o un esclavo. Puedes comenzar la larga tarea de descubrir los complejos de la tumba restantes y recorrer la superficie de las destartaladas estructuras del enemigo.<br/><br/>Quién sabe qué espera fuera de la tormenta de disformidad? Los Ancianos? El C'tan? Con el tiempo, estás seguro de que la vorágine psíquica disminuirá y lo descubrirás. Cuando lo haga, estarás preparado, tus ejércitos se repondrán y se reconstruirán. Pero no tienes prisa. Ya has esperado eones, después de todo. Para tu venganza final, puedes esperar un poco más."/>
	<entry name="NecronsWonQuestFlavor" value="Siempre recordarás con placer los aullidos del fragmento del Manipulador, ya que el arma oculta del Rey Silente trabajó junto con la tecnología de los Ancianos para diseccionarlo vivo. Ahora el Manipulador vive en todo tu Mundo Corona, ya que los fragmentos se unen a tus Laberintos Teserácticos y encienden los motores de tu creación.<br/><br/>Esta nueva arma hizo que la reconquista de tu mundo fuera trivial. El resto de las razas engendradas de los Ancianos se rindieron o murieron con sus ciudades cuando se desplegó contra ellos. Estos esclavos ahora minan el planeta por tus ricos artefactos.<br/><br/>La tormenta de disformidad todavía se cierne sobre nosotros. Te preguntas qué hay más allá -- un vacío consumido por C'tan, un resurgente imperio de los Antiguos o algo extraño. Tal vez, un día, tropieces con el artefacto que despeja la confusión del cielo, y emergerás y desafiarás a los gobernantes de la galaxia una vez más, si es que todavía existen."/>
	<entry name="Neutral" value="Neutrales"/>
	<entry name="Orks" value="Orkos"/>
	<entry name="OrksDefeatedAstraMilitarum" value="Qué? Los arrasamos a todos? Ya? Pero si solo habíamos empezado. Estos oomies se rompen realmente con suma facilidad!"/>
	<entry name="OrksDefeatedNecrons" value="Estos chicoz de hojalata no eran tan duros. Huh. Pero sus cabezas se ven muertas en el palo de un Jefe Orko o en el campo de batalla. Vamos a excavar y veamos si podemos eliminar algunos más."/>
	<entry name="OrksDefeatedOrks" value="Nuestro WAAAGH! es el mejor WAAAGH! Y esto es todo. Fin de la historia."/>
	<entry name="OrksDefeatedSpaceMarines" value="No hay nada mejor que una buena pelea con los beakies. Pero es como comer un peluche. Es un poco difícil que no se queden entre tus dientes pero diez minutos más tarde quieres otro. Y parece que los hemos batido a todos!"/>
	<entry name="OrksDefeatedTyranids" value="Todoz eztoz bichoz ze han vuelto lokoz. ¿Hay algo máz que luchar?"/>
	<entry name="OrksDiscoveredAstraMilitarum" value="Oomies! Blando, oomies rosas. No se pelean mucho, pero con algunos tanques detrás tuyo puedes divertirte un poco, hasta que aparezca una pelea mejor. Lástima que se aplastan tan fácilmente!"/>
	<entry name="OrksDiscoveredNecrons" value="Los Hojalatas pelean bien, pero no saben cuándo rendirse. Al menos tienen buena basura. Recuerda mantener pisoteando a los más pequeños y usar 'taktiks' sobre grandes construcciones flotantes hasta que pueda golpear con más fuerza."/>
	<entry name="OrksDiscoveredOrks" value="Otro WAAAGH? Qué? Este es nuestro WAAAGH! Consigue tu propio WAAAGH! Al menos con otros Orkos en el planeta, ya sabes que tendrás una pelea realmente buena y tendrás mucho que comer!"/>
	<entry name="OrksDiscoveredSpaceMarines" value="Ahora es divertido luchar contra ellos! Grandes beaky humies que saben cómo golpear y disparar. Son casi tan buenos como los Orkos, incluso si se esconden detrás de toda armadura brillante. Es una pena que no sean tantos como ellos."/>
	<entry name="OrksDiscoveredTyranids" value="Oh, mierda, loz bichoz eztán akí. Todo lo ke kieren hazer ez robarnoz comerze nuestroz snots y beberze nueztra zerbeza. ¡Zon buena komida, una vez ze han kozinado!"/>
	<entry name="OrksFlavor" value="<style name='Italic'/>&quot;Vamos a pisar tierra firme y matar a cualquiera que se defienda. Vamos a hacer esto porque somos Orkos y nos hicieron para luchar y ganar!&quot;<br/>  -- Ghazghkull Mag Uruk Thraka, Señor de la Guerra Orko<style name='Default'/><br/><br/>De dónde vienen los Orkos? Matones de hongos fuertemente musculosos, agresivos, de un metro ochenta de estatura y amantes de la guerra, los Orkos fueron un peligro para el espacio mucho antes de que el Imperio Humano entrara en la escena galáctica. Diseminados uniformemente a través de la galaxia, en su mayor parte son irritantes para cualquier otro habitante, como vecinos perezosos y beligerantes. Pero de vez en cuando, como un enjambre de langostas, las tribus y los clanes dispersos se convierten en Waaagh - algo entre una cruzada y un disturbio -- y devastar sectores enteros hasta que se agoten las cosas para luchar y caer en lugar de guerras intestinas.<br/><br/>Eso no quiere decir que los Orkos sean completamente primitivos. A pesar de su actitud grosera, poseen una baja inteligencia aumentada por la excelencia técnica codificada genéticamente. Sus técnicos -llamados Mekánikos- construyen vehículos, edificios, cañones y naves espaciales andrajosos y desagradables, que deberían derrumbarse al primer uso, pero en realidad realizan su trabajo de manera sorprendentemente efectiva. Los eruditos Imperiales creen que esto se debe al poder psíquico generalizado de los Orkos, que simplemente llena las lagunas técnicas que deberían evitar que todos sus dispositivos funcionen.<br/><br/>En la batalla, los ataques Orkos son desmanes indisciplinados, llenos de cantos bulliciosos y alegría de la guerra. Sus primitivas armas y sus tácticas contundentes se mezclaron con su resistencia y su gran número lo convirtieron en un enemigo peligroso. Incluso cuando son derrotados, sus cuerpos extienden esporas que, con el tiempo, se convertirán en más Orkos, más sus razas de sirvientes, Kanijoz, Garrapatos y Snots, que los mantienen vivos. Incluso cuando todos los Orkos están muertos, los Orkos están lejos de ser derrotados."/>
	<entry name="OrksLostFlavor" value="Como el último Orko muerto a regañadientes tumbado en el suelo, el Waaagh! finalmente se calla. Cuerpos verdes y sangre ensucian el suelo, en todas partes, enredados con maquinaria tosca y armas de fuego. Snotlings y Garrapatos recogen los cadáveres para comer. La amenaza Orko contra Gladius Prime ha sido finalizada.<br/><br/>Pero esto no es una pérdida para los Orkos exactamente; después de todo, tuvieron una pelea realmente buena, que es la que todos los Orkos alguna vez quisieron. Y nunca hay un final para los Orkos. A pesar de que tú y tus Boyz estáis volviendo al barro, tus cuerpos moribundos extenderán las esporas a todos los rincones de este planeta. Si el planeta sobrevive, antes de que pase demasiado tiempo, emergerá una nueva generación de Orkos de las sombras húmedas, hambrientos para luchar nuevamente..."/>
	<entry name="OrksProperties" value="<style name='Title'/>Ofensiva cuerpo a cuerpo<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reto inicial:<style name='Default'/> <style color='GUI/Yellow'/>Media<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Podría estar bien:<style name='Default'/> Las unidades aumentan la influencia haciendo daño pero tienen una coste de mantenimiento de dicha influencia.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Waaagh!:<style name='Default'/> Las unidades ganan un bonus al daño cuando la influencia es alta.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Animosidad:<style name='Default'/> Las unidades sufren una penalización por daño cuando la influencia es baja.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Chatarreros:<style name='Default'/> Las unidades sacan mineral matando unidades.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Marea verde:<style name='Default'/> Las unidades han aumentado la regeneración de los puntos de vida y las ciudades han aumentado el crecimiento.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Hongo Orkoide:<style name='Default'/> Cultivar campos de hongos que curen a las unidades Orkas.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ley de la Calle:<style name='Default'/> La infantería pierde menos moral pero sufre daño cuando pierde la moral.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>'Aquí vamoz!:<style name='Default'/> Las unidades de infantería pueden correr para recorrer distancias más largas."/>
	<entry name="OrksShortFlavor" value="Fuertemente musculosos, agresivos e increíblemente resilientes, los Orkos fungoides son una fuerza anárquica y cruda llevada a la guerra por la emoción de la lucha."/>
	<entry name="OrksWonEliminationFlavor" value="Este mundo proporcionó un poco de diversión, mientras duró. Pero, reflexionas filosóficamente mientras pisas el brillante bitz de otro escarabajo, parece que te has quedado sin cosas para luchar. No es nada divertido desenterrar tumbas de Necrones para disparar a las mismas hojalatas viejas, corriendo como termitas en un montículo. Y la lucha pareció salir de las nubes cuando destruiste todas sus ciudades y destruiste su fortaleza.<br/><br/>Puedes sentir que tu Waaagh! ha alcanzado su punto máximo y necesita moverse desde este planeta, antes de que los niños caigan en luchas interinas. Afuera hay una galaxia, lista para una pelea. Pero en lo alto, las tormentas de disformidad te molestan. No hay forma de escapar de este planeta. No, a menos que haya algo en todos estos kachivachez que los Mekánikos hayan estado recolectando..."/>
	<entry name="OrksWonQuestFlavor" value="Mirando hacia atrás en la atmósfera del planeta que hierve debajo de los muchos motores de tu casco, tienes un momento de tristeza por haber dejado una buena pelea atrás. Es decepcionante, pero hay un universo entero por ahí; los Mekánikos creen que hay cien mil millones de estrellas, que ni siquiera puedes contar con los dedos de las manos y los pies. Este mundo podría haber caído, ¡pero el Waaagh! continúa.<br/><br/>Y su armazón renovado siente que podría llevarlo a cualquier parte. Pero dónde ir? Debe haber un lugar que ofrezca una buena pelea, tal vez en algún lugar donde la lucha nunca termine, donde los panzies y los vasos no se agoten, y hay un garrapato asado y una pinta de cerveza de hongo al final de cada día. En otras palabras...el cielo del Piel Verde.<br/><br/>Tú te rascas tu nariz y le pides a los Mekánikos que apunten los motores a la gran grieta que se abre en el corazón de la galaxia. Tiene que haber algo por lo que valga la pena luchar allí.WAAAGH!"/>
	<entry name="Random" value="Aleatorio"/>
	<entry name="RandomFlavor" value="<style name='Italic'/>&quot;En la sombría oscuridad del futuro lejano, solo hay guerra.<style name='Default'/><br/><br/><string name='Factions/RandomShortFlavor'/>"/>
	<entry name="RandomProperties" value="<style name='Title'/>Aleatorio<style name='Default'/>"/>
	<entry name="RandomShortFlavor" value="La vida en el 41. ° milenio es brutal, breve y cruel: muy pocos nacen en vidas felices que un hombre sabio elegiría, salvo tal vez para los Orkos, cuyo simple amor a la guerra está tan perfectamente adaptado a la época. Seleccionar una facción aleatoria podría considerarse una respuesta racional a este estado arbitrario de ser."/>
	<entry name="SpaceMarines" value="Marines Espaciales"/>
	<entry name="SpaceMarinesDefeatedAstraMilitarum" value="Cuando el líder de la Guardia Imperial exhala su último aliento, bajas tu cuerpo al suelo con algo parecido al respeto. Estos hombres eran leales guerreros Imperiales en un mundo plagado de herejía y corrupción. Mejor es que mueran por tu mano, que convertidos por la inmundicia Xenos."/>
	<entry name="SpaceMarinesDefeatedNecrons" value="La luz verde se desvanece del último ojo artificial, ya que el último Necrón abandona la lucha. Después de incontables eones de guerra, sus ciudades son aplastadas, sus tropas atomizadas y sus líderes asesinados. Aunque debajo de la superficie del planeta, millones más todavía duermen en una inquietud mortal, llamémosle victoria."/>
	<entry name="SpaceMarinesDefeatedOrks" value="La amenaza de piel verde ha sido derrotada. Aunque eso no quiere decir que haya sido eliminado. Aunque todos los Orkos, Kanijos y Snotling están muertos, sus cadáveres ya están diseminando las esporas que generarán un nuevo ejército de pieles verdes en una generación. Serán un buen desafío para tus aspirantes a la batalla, cuando el Capítulo esté completamente establecido una vez más."/>
	<entry name="SpaceMarinesDefeatedSpaceMarines" value="Traidores o no, tus compañeros Marines Espaciales ahora han sido borrados de la faz de Gladius Prime. Cuando los Altos Señores de Terra escuchen esto, las tradicionales oraciones y músicas fúnebres llenarán el Palacio Imperial, y el nombre del Capítulo será formalmente extraído de los papiros."/>
	<entry name="SpaceMarinesDefeatedTyranids" value="El Gran Devorador ha sido derrotado al aniquilar a sus criaturas sinápticas y  sus enjambres devoradores aplastados por nuestras botas. Pero ahí fuera, en el vacío del espacio, ¿cuántos millones y billones hay que aún nos observan, esperando...?"/>
	<entry name="SpaceMarinesDiscoveredAstraMilitarum" value="Un ejército de la Guardia Imperial está presente aquí, entonces? Tristemente, dadas las profundidades de la infestación de Xenos aquí y el potencial de herejía, no se les puede permitir abandonar el planeta. Son un obstáculo para la reconquista de tu Mundo Capítulo, no una ayuda."/>
	<entry name="SpaceMarinesDiscoveredNecrons" value="Es posible que los Necrones hayan salido recientemente de su letargo en términos galácticos y solo una parte de ellos estén despiertos, pero ya han demostrado ser una espina en el costado del Imperio. Implacables enemigos fuertemente armados con un poder de fuego devastador, deberían combatirse con cuidado y respeto."/>
	<entry name="SpaceMarinesDiscoveredOrks" value="La interminable carrera salvaje de la violenta raza Orko a través de la galaxia sería cómica, si no fuera tan devastadora para el Imperio. Ya han destruido esta otrora preciosa colonia Imperial, tu Mundo Capítulo -- debes evitar que destruyan tu Capítulo también. Y recuerda, no son tan estúpidos como parecen."/>
	<entry name="SpaceMarinesDiscoveredSpaceMarines" value="Tus hermanos, Marines Espaciales, tan fuertes y nobles como tú, en teoría. Sin embargo, su presencia no anunciada en tu planeta natal es preocupante, al igual que su negativa a responder a sus comunicaciones con otra cosa que no sea el fuego de bólter. Debemos asumir que son hostiles hasta que escuchemos lo contrario."/>
	<entry name="SpaceMarinesDiscoveredTyranids" value="Desde que el Imperio se encontró por primera vez con los tiránidos en Tyran Prime, regimientos, sistemas e incluso Capítulos han sido consumidos por las flotas enjambre. Sin embargo, aunque los tiránidos se adaptan, los marines también han aprendido a luchar contra las tropas del Gran Devorador."/>
	<entry name="SpaceMarinesFlavor" value="<style name='Italic'/>&quot;Un escudo irrompible contra la oscuridad que viene. Una última espada, forjada en desafío al destino.&quot;<br/>  -- El Emperador de la Humanidad<style name='Default'/><br/><br/>Con los bólters en llamas, los Hermanos de Batalla del Adeptus Astartes aplastan a los enemigos del Imperio donde sea que se encuentren. Cada Marine Espacial es un súper soldado de élite, creado genéticamente y mejorado cibernéticamente, un héroe poderoso y audaz que vale cien hombres menos.<br/><br/>Cada Marine Espacial es reclutado en un Capítulo de mil hombres, antes de que sean extensamente modificados, con diecinueve órganos extra y la crucial semilla genética del Capítulo. Desde los numerosos Ultramarines y misteriosos Ángeles Oscuros hasta los feroces Lobos Espaciales y los atormentados Ángeles Sangrientos, cada capítulo tiene sus propias tradiciones y estilo de combate.<br/><br/>Armados con las mejores armas que el Imperio puede proporcionar, vestidos con trajes de intimidante armadura de poder de ceramita y llevados a la guerra a bordo de vehículos de combate rápidos y letales, son el arma definitiva del Imperio. Aunque son relativamente pocos, son los Adeptus Astartes los que representan la mejor esperanza de supervivencia de la humanidad, ya que son los mejores guerreros que la galaxia haya conocido."/>
	<entry name="SpaceMarinesLostFlavor" value="Y con ese golpe, otra de las creaciones del Emperador queda eliminada para siempre. El equipo de guerra y las reliquias de tu capítulo se dispersarán por los fértiles suelos de Gladius Prime, para unir los innumerables artefactos que ya existen. Nadie te vengará, porque ellos no sabrán que te has ido hasta que las tormentas de disformidad disipen generaciones de allí y los Exploradores vuelvan a visitar el planeta.<br/><br/>Cuando eso suceda y el mensaje llegue a Terra, los Altos Señores se despatarrarán en sus tronos. Los sabios del Departamento Munitorum sacarán el Capítulo de los registros, colocarán sus reliquias e insignias restantes en las Salas de los Caídos, y buscarán aprobar una nueva fundación para un nuevo Capítulo. Y pasarás a la historia."/>
	<entry name="SpaceMarinesProperties" value="<style name='Title'/>Asaltos tácticos<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reto inicial:<style name='Default'/> <style color='GUI/Green'/>Fácil<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ciudad-Fortaleza:<style name='Default'/> Una sola ciudad que se despliega desde la órbita.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Requisas:<style name='Default'/> Los recursos de alimentos y minerales se reemplazan por un solo recurso de requisas independientes del suelo.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Fortaleza de la Redención:<style name='Default'/> Despliega fortificaciones que reúnen recursos de recursos especiales.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Operaciones de desembarco:<style name='Default'/> Despliega operaciones tácticas como escaneos y bombardeos en cualquier parte del campo de batalla.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Capítulos tácticos:<style name='Default'/> Publica tácticas para impulsar unidades específicas."/>
	<entry name="SpaceMarinesShortFlavor" value="Guerreros con ingeniería genética vestidos con icónicas armaduras poderosas, los Marines Espaciales tienen la tarea de proteger el Imperio del Hombre. Son los mejores soldados que la galaxia ha conocido."/>
	<entry name="SpaceMarinesWonEliminationFlavor" value="Era arrogancia de los Xenos suponer que podían asaltar un mundo Capitular de los Marines Espaciales Imperiales, incluso uno de poca potencia, y asegurar una victoria fácil. Incluso diezmada por una guerra interminable, incluso debilitada por las misteriosas tormentas de disformidad, reconstruiste en medio de intensos combates y aplastaste a tus enemigos uno tras otro.<br/><br/>Esta guerra ha sido una prueba para tus Marines, una que has pasado bien. A medida que los restos dispersos de los Xenos se retiran a los rincones oscuros del planeta, tu Capítulo ha emergido más fuerte que antes. Ahora, puedes reconstruir el Capítulo correctamente con la población sobreviviente del planeta y convertirlo en un hogar digno.<br/><br/>Y quizás ahora, en tu fortaleza, tendrás tiempo para explorar el planeta más a fondo. Para encontrar la fuente de las tormentas de disformidad, para eliminar los secretos restantes de los Antiguos. Reza para que nadie más los encuentre antes que tú..."/>
	<entry name="SpaceMarinesWonQuestFlavor" value="El Capitán del Capítulo cumplió su deber con el Emperador, a un costo incalculable para el Imperio -- Gladius Prime ha sido limpiado por el dispositivo Exodita, hasta su superficie rocosa. Será un largo y lento camino hacia el restablecimiento del Capítulo después de esta desastrosa 'victoria'. Los pocos sobrevivientes del Capítulo necesitarán encontrar un nuevo planeta para llamarlo hogar. Entonces la Fortaleza necesitará ser reconstruida desde cero, se encontrarán nuevos reclutas, se entrenarán, se probarán y se modificarán, y se implantarán semillas genéticas. Durante generaciones, el Capítulo se reconstruirá, mientras que otros aprovecharán las glorias que deberían haber sido tuyas.<br/><br/>Sin embargo, un día, en otro lugar del Imperio, Roboute Guilliman dirigirá a los Marines Espaciales de nuevo, alineados uno al lado del otro con el Astra Militarum y los Tecnosacerdotes, contra los viejos enemigos. Y este Capítulo, reabastecido, con un millar de héroes sobrehumanos fuertes, luchará junto a ellos. Para la gloria del capítulo - y por la del Emperador!"/>
	<entry name="Tyranids" value="Tiránidos"/>
	<entry name="TyranidsDefeatedAstraMilitarum" value="Por supuesto, todos murieron. Por supuesto, todos confiaron en el orden, tropas de línea, tanques y artillería. Los Gantes  han destruido su orden, los genestealers han bailado en torno a sus filas, el bioácido disolvió sus blindados y las gárgolas se arrojaron sobre su artillería. Por último, los lictores se comieron a sus generales."/>
	<entry name="TyranidsDefeatedNecrons" value="Vaya pérdida. Matar a estas criaturas, ver sus constructores son aplastados, sus aviones derribados en los cielos, sus bloques de piedra hundidos por el puro peso de los cuerpos... no es nada. No hay recompensa, el hambre no cesa, sólo pérdida. La mente enjambre avanza, más hambrienta que nunca."/>
	<entry name="TyranidsDefeatedOrks" value="Los pielezverdes no se van a recuperar de esta. Sus cadáveres están siendo digeridos en estos mismos momentos, preparándose para convertirse en nuevos tiránidos. Incluso a nivel microbiológico, las esporas orcas están siendo consumidas por las células carnívoras. Aquí acaba el WAAAGH."/>
	<entry name="TyranidsDefeatedSpaceMarines" value="Otro capítulo más destruido por las garras alienígenas, más oscuridad en la galaxia… ¿Se preocupa el Emperador, a años luz y atrapado en el Trono Dorado, por esta derrota? ¿Llora por los muertos? En Gladius, la sangre de sus hijos ha encontrado el camino a los cuerpos de la flota enjambre Tiamat...."/>
	<entry name="TyranidsDefeatedTyranids" value="Esto no es una derrota, es una resolución de una diferencia de opinión, una mera evolución. La flota más débil fue derrotada, y ahora toda su información, todos sus genes, toda su biomasa, se ha añadido a la de la flota hermana. El superviviente es el mejor de las dos."/>
	<entry name="TyranidsDiscoveredAstraMilitarum" value="La mente enjambre estira hambrienta sus músculos psíquicos. Si fuese capaz de favoritismo, estos animales humanos serían su presa preferida. Lictores y gantes están ahora naciendo para cazar a la infantería humana, mientras se gestan Cánifex para destruir vehículos. "/>
	<entry name="TyranidsDiscoveredNecrons" value="La mente enjambre ruge estresada al ver figuras de metal. No solo es un obstáculo incapaz de sentir miedo, no solo es incansablemente poderoso, pero su muerte no ofrece ningún beneficio. Luchar contra este enemigo siempre es una derrota, aún cuando se vence."/>
	<entry name="TyranidsDiscoveredOrks" value="La mente enjambre reconoce a los orkos como una raza similar, pero inconsciente. Después de todo, ¿no es una raza que se beneficia y se fortalece de una forma similar? ¿No son una horda invasora que recorre la galaxia de forma similar? Combatir algo tan similar debe resultar raro para ella...."/>
	<entry name="TyranidsDiscoveredSpaceMarines" value="La mente enjambre debe sentir hambre, pero también precaución. Dentro de los caparazones metálicos de estas criaturas hay seres similares a pequeños humanos, pero que son más difíciles de asimilar. De planeta en planeta, de sistema en sistema, han impedido los planes de la mente enjambre, alejándola de la biomasa, o destruyendo tentáculos enteros. Precaución."/>
	<entry name="TyranidsDiscoveredTyranids" value="¿Dos flotas? ¿Qué horror este? Monstruos idénticos, evolucionando a la misma velocidad, siguiendo la misma ruta. Dos ejércitos clónicos luchando entre sí, empatados en todos los ámbitos. Los supervivientes observan asustados, sabiendo que, gane quien gane, ellos han perdido."/>
	<entry name="TyranidsFlavor" value="<style name='Italic'/>&quot;Vienen de más allá de las estrellas, un dios del hambre hecho carne, que se alimenta de la vida de la galaxia.&quot;<br/>  -- Xenologo inquisitorial<style name='Default'/><br/><br/>Los tiránidos son la raza más extraña de todas las que infestan el espacio imperial, pues vienen de más allá. Sus flotas enjambre se extienden como tentáculos, grandes bio-naves que viajan en silencio. Una vez que sus naves detectan la presencia de un mundo presa, se acerca a su objetivo, acariciándolo como criaturas de numerosos tentáculos que agarran su comida. En la subsiguiente invasión, el mundo será consumido, pues el hambre tiránida incluye todos los elementos. Tras consumirlo, solo queda un planeta desierto.<br/><br/>Una flota enjambre consiste de millones de naves vivas, cada una hogar de incontables números de monstruosidades evolucionadas de geno-órganos en las cámaras de reproducción. Todas las criaturas sirven a la entidad que es la nave, y la nave solo existe como parte de un super-organismo atroz que es la flota. Incluso muerta, la materia orgánica se reconstruye en una nueva nave o en nuevas criaturas que nacen de una masa biológica disuelta.<br/><br/>Pero en Gladius, los tiránidos son pocos y están muy separados los unos de los otros, al haber sido traídos por hombres. La disformidad los mantiene alejados de la mente enjambre. Los ciudadanos creen que no son más que una plaga. Quizá deberían preocuparse más..."/>
	<entry name="TyranidsLostFlavor" value="La mente enjambre no considera esto una derrota. Una pequeña pérdida de biomasa, sí, pero no es más que un pequeño tentáculo entre los muchos que aún viven en la oscuridad entre las estrellas. Para experimentar una derrota, tendría que reconocer a un enemigo, pero en su universo nada se ha ganado aún ese mérito, más allá de algunos elementos perdidos del mismo. Ten piedad del tiránido, que no conoce ni victoria, ni lo que ha perdido."/>
	<entry name="TyranidsProperties" value="<style name='Title'/>El Gran Devorador<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reto inicial:<style name='Default'/> <style color='GUI/Red'/>Hard<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Biomass:<style name='Default'/> Comida y metales son sustituidos por un recurso de biomasa.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>No tienen energía:<style name='Default'/> La influencia se usa para mantener edificios.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Enjambre invasor:<style name='Default'/> Las ciudades se limitan en tamaño, pero no tienen tantas penalizaciones por cantidad.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reclamación:<style name='Default'/> Los edificios de producción pueden reclamar unidades para recuperar biomasa y producción.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Alimentarse del planeta:<style name='Default'/> Ciudades y malóntropos consumen la biomasa de la casilla y vacían el suelo de recursos.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Adaptación predatoria:<style name='Default'/> Derrotando y consumiendo enemigos, los tiránidos evolucionan. Derrotar enemigos cerca de un malántropo genera puntos de investigación.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Comportamiento instintivo:<style name='Default'/> Unidades fuera del alcance de una criatura sináptica vuelven a sus instintos básicos. Cuando se está dentro de sinapsis, las unidades son inmunes a la moral. La atención de la mente enjambre puede temporalmente eliminar el comportamiento instintivo.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Armas envenenadas:<style name='Default'/> Muchas armas hacen daño adicional a la infantería.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sangre ácida:<style name='Default'/> Muchas unidades monstruosas dañan a sus atacantes en combate cuerpo a cuerpo."/>
	<entry name="TyranidsShortFlavor" value="De todas las razas del 41º milenio, los tiránidos son los más extraños. Cada tiránido es un arma viva, diseñada perfectamente para cumplir un rol. Dirigidas por la conciencia de la mente enjambre, los tiránidos arrasan a sus presas con el peso de sus números. Aquellos que no mueren por esta imparable ola de garras afiladas y bioarmas letales, mueren aplastados por monstruos gigantescos."/>
	<entry name="TyranidsWonEliminationFlavor" value="Toda pieza de biomasa, cada átomo de aire, las rocas… todo ha sido consumido. Aún así, el planeta aún combate a los tiránidos, quemándolos, aplastándolos, haciendoles sufrir los terrores de la disformidad, y cada vez se reproducen con menos biomasa. El enjambre ha ganado, pero está atrapado en las viejas defensas de Gladius, un enjambre de hormigas sufriendo la furia de Dioses largo tiempo muertos. "/>
	<entry name="TyranidsWonQuestFlavor" value="Cuando el barco Explorator finalmente llegó a Gladius Prime, generaciones más tarde, para ver si había algo que reclamar, el planeta había desaparecido. En su lugar, al rededor del sol de Gladius hay un anillo de asteriodes. Y, por supuesto, los tiránidos se marcharon hace mucho tiempo..."/>
</language>
